\section{Code van de Arduino aan de Slimme Energiewoning}
\label{app:code_sew}

\begin{lstlisting}[caption=De code van de Arduino aan de SEW]
#include "Arduino.h"
#include "Actuator.h"
#include "rfwrap.h"

//id van dit huis
const byte SEW_ID = 1;
// tijd tss animatiestates (in ms)
const long ANIMATION_DELTA = 2000;

//Controller voor het shift register
ShiftRegisterController shiftControl(7,8,9);

//Array van Actuators, positie in deze lijst bepaalt id
Actuator* actuatorLst[] =	{	new Actuator(4,NULL),
new ScalableActuator(5)
}; 

//Animatie
int anim1[] = {1, 0, 1, 0, 1, 0};
int anim2[] = {0,50, 100, 150, 200, 250};
Animation animationLst[] =	{	Animation(actuatorLst[0], 6, anim1),
Animation(actuatorLst[1], 6, anim2) 
};

//Array van Sensors, positie in deze lijst bepaalt id
Sensor sensorLst[] = { Sensor(5) };

void setup();
void loop();

void setup() {
Serial.begin(9600);
//initialiseer rfwrap
rf_setup(SEW_ID);
//Setup van de animatie
animationLst[0].start();
animationLst[1].start();
//..
Serial.println("Setup SEW Done");	
}

void loop() {
static unsigned long last_time = millis();
static rf_msg msg;
// verwerk berichten
if (msg = rf_receive())
{
unsigned int msg_id =  *msg._var_name; 

if( msg.is_of_cmd_type(GET) ) // een GET commando: we moeten de waarden van een sensor terugsturen
{
Serial.println("Got GET-message");
if(msg_id < sizeof(sensorLst))
{
int response_val = sensorLst[msg_id].getReading();
rf_response return_msg((byte*) &response_val, sizeof(int), msg._sender_id);
return_msg.send();
}
}
else if(msg.is_of_cmd_type(SET)) // een SET commando: we moeten waarde van een actuator instellen
{
Serial.println("Got SET-message");
if (msg_id < sizeof(actuatorLst))
{
//bij afspraak zend CCP alleen maar int
int msg_val =  (int) *msg._data_array;
Serial.println(msg_val);
//stel de actuator in		
actuatorLst[msg_id]->setStatus(msg_val);
}

};
}
// Animaties
if (millis() - last_time > ANIMATION_DELTA)
{
// Laat de animaties 1 stap lopen
for(unsigned int i = 0; i < sizeof(actuatorLst)/sizeof(actuatorLst[0]); i++)
{
animationLst[i].nextState();
}

// stelt tijd laatste animatiestap opnieuw in
last_time = millis();
}
}
\end{lstlisting}